[又威了]促設全面醫療紀錄 《刺針》關注催淚彈、藍色水劑成份不明 醫生難處理

因反送中運動激起的警民衝突持續近半年，警方在衝突中發射近萬枚催淚彈，又多次出動水炮車。最新一期國際醫學期刊《刺針》（Lancet）發表社論指，本港社會動盪持續，評估事件對香港市民健康的影響相當迫切。該社論提到，暴力衝突致很多人受傷，在人口密集的市區廣泛使用催淚彈、水炮車的藍色水劑等武器，關注其對健康之影響。

《刺針》關注到，警方未有公布催淚彈、藍色水劑成份，指醫生若不清楚武器的成分或風險，難以評估其對健康之影響，亦無法向公眾提供保障健康的建議。

社論指，有受傷警察指公立醫院的醫療強差人意，醫護人員對警員有偏見，醫生就關注不少因警棍或橡膠子彈而造成的頭部創傷。《刺針》提及，由於傷者未必信任公營醫療系統，令沒有紀錄在案及未經治療的傷者數目急增，相信大部分個案是青年。

社論關注催淚彈可以引致呼吸系統及眼睛不適，特別是香港人口密集，廣泛使用催淚彈不但影響住宅大廈、醫院。而水炮車噴出的液體含不明刺激物，燃燒汽油彈或車胎，或會帶來潛在有毒物質，對健康影響不明。

社論亦提到，市民面對大型的暴力事件，可能帶有精神健康問題，衝突會帶來傷害，同時會對香港市民的健康造成長期損害；為評估事件對於市民健康的影響，必須建立一個有系統、透明及健全的醫療紀錄，不單可以統計及管理未知的健康影響，同樣可重建信任。

)33049-1/fulltext

原文

3點正 維園見呀 屌 提早出門口呀 好多手足出緊去呀